# oauth-sample

OAuthのサンプル集

WEB+DB vol. 63のOAuth認証特集を参考にさせてもらっています。

## 用語

基本的にOAuth 2.0の用語を用います、以下対応表です：

| 2.0 | 1.0 | 内容  |
| ------------- |:-------------:| -----:|
| サーバ | サービスプロバイダ | OAuthに対応したAPIを提供するWebサービス |
| クライアント | コンシューマ | サーバのAPIへのアクセス認可を受け、APIにアクセスするアプリケーション |
| リソースオーナー | ユーザ | サーバのWebサービスにアカウントを持っており、クライアントのアプリケーションを利用するユーザ、クライアントに対するサーバのAPIへのアクセス認可の可否を行う |
| クライアント識別子 | コンシューマキー | サーバがクライアントを一意に識別するためのID |
